\assignementTitle{}{4}{}

Данный текст посвящен методу ПЦР.

Выберите варианты ответа, максимально соответствующие по смыслу.

Для проведения полимеразной цепной реакции (ПЦР) необходимо, в первую очередь, выбрать участок 
(антигена~/ гена~/ генетического кода~/ молекулы~/ рибосомы) и сконструировать 
(азотистые основания~/ молекулы~/ нуклеотиды~/ олигонуклеотиды~/ праймеры), комплементарные участкам выбранного гена. Праймеры обычно выбирают длиной около 
(2~/ 12~/ 20~/ 200~/ 2000) (азотистых оснований~/ нуклеотидов~/ олигонуклеотидов~/ пар нуклеотидов~/ пар олигонуклеотидов). Положение праймеров задаёт 
(длину~/ массу~/ пространство~/ температуру плавления~/ ширину) конечного продукта. Затем нужно подготовить матрицу ДНК. Далее в пробирке смешивают все необходимые компоненты: ДНК-матрицу, праймеры, реакционный буфер, содержащий 
(ионы калия~/ ионы кальция~/ ионы магния~/ ионы натрия), (дезоксинуклеозидтрифосфаты~/ дезокситрифосфаты~/ нуклеозидтрифосфаты~/ трифосфаты), фермент ДНК-зависимую ДНК-полимеразу. На приборе, который называется 
(амплификатор~/ термостат~/ хроматограф~/ центрифуга) задают протокол ПЦР, который обычно состоит из 
(10-15~/ 15-25~/ 30-40~/ 40-60~/ 60-80)  циклов, каждый из которых содержит последовательно стадии 
(денатурации~/ отжига праймеров~/ плавления~/ поглощения~/ ренатурации~/ репликации~/ терминации~/ элонгации), 
(денатурации~/ достройки~/ плавления~/ отжига праймеров~/ удлинения~/ элонгации) и 
(денатурации~/ комплементации~/ поглощения~/ ориентации~/ отжига праймеров~/ элонгации).
\subsubsection*{Рекомендуемая литература}

\begin{enumerate}
    \item Рекомендации по постановке ПЦР \url{http://evrogen.ru/kit-user-manuals/Evrogen-PCR-recommendation.pdf}
    \item 12 методов в картинках: полимеразная цепная реакция \url{https://biomolecula.ru/articles/metody-v-kartinkakh-polimeraznaia-tsepnaia-reaktsiia}
\end{enumerate}

\explanationSection

В некоторых случаях возможно несколько правильных ответов.

\answerMath{гена; праймеры, олигонуклеотиды; 20; нуклеотидов; длину; 
ионы магния; дезоксинуклеозидтрифосфаты; амплификатор; 30-40; денатурации, плавления; отжига праймеров; 
элонгации.}